岩岩食飯聽到幾個老人家講野 真係眼濕濕

岩岩我食飯既時候
實在太多人 所以要搭枱
咁我就被分配到一位老人家身旁
一開始我都覺得佢係深藍廢老個類
但好對唔住 係我以貌取人
佢臨走唔知佢聽到佢隔離講啲乜
就覆左佢一句
如果依個政府無問題 就唔會咁多人出黎
佢隔離個位就拍手 大聲話講得好
之後佢隔離個位就話
如果覺得我有罪我有問題既話
你大可以捉我番去審
未審即無罪 你要拉要鎖我無所謂
但你下下都打到班後生半死
就押人上車
每次都話係用最低武力
但下下都用棍扑人個頭 下下都係圍毆
咁樣唔係警察所為

聽完老實講 我老人老狗都眼濕濕
係我錯以貌取人

智慧老人

個一刻我真係好希望佢地係我屋企人
就連當我726話要去機場靜坐
我屋企人都淨係識話我去黎做乜

同感
我屋企2隻豬
一個搞事前搞事後，一個乜都唔知又冇求知之心

我真係寧願佢乜都唔理 乜都唔出聲
我會好過啲
你地唔想爭取
咁就我地依一代去做

我屋企2個，當睇戲咁睇，當戰爭片咁睇
寧願佢地熄機好過，浪費光陰

樓下夜更保安阿e都明白事理 話收埋啲垃圾大陸人黎食老綜 知我地候生搵食艱難 叫我小心啲 唔好整親 話唔想見到雙方暴力